# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR Sridhar Ratnakumar
# This file is distributed under the same license as the gnusim8085 package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: gnusim8085 1.4.2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://github.com/GNUSim8085/GNUSim8085/issues\n"
"POT-Creation-Date: 2018-08-05 20:24+0530\n"
"PO-Revision-Date: 2019-03-12 07:03+0000\n"
"Last-Translator: chen zefan <czfshine@outlook.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified) <https://hosted.weblate.org/projects/"
"gnusim8085/translations/zh_Hans/>\n"
"Language: zh_Hans\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 3.5.1\n"

#: src/callbacks.c:136 src/interface.c:50
msgid "Select font"
msgstr "选择字体"

#: src/callbacks.c:246
msgid "Program has errors. Check the Message pane."
msgstr "程序错误，请检查消息面板。"

#: src/callbacks.c:267
msgid "Error executing program"
msgstr "程序运行错误"

#: src/callbacks.c:287
msgid "Error in step in"
msgstr "步进出错"

#: src/callbacks.c:302
msgid "Error in step over"
msgstr "跳过时出错"

#: src/callbacks.c:317
msgid "Error in step out"
msgstr "跳出时出错"

#: src/callbacks.c:416
msgid "Enter a valid number within range"
msgstr "请输入范围内的数字"

#: src/callbacks.c:626 src/callbacks.c:644
msgid "Enter a valid number within range (0-65535 or 0h-FFFFh)"
msgstr "请输入(0-65535 或 0h-FFFFh)内的数字"

#: src/callbacks.c:665 src/callbacks.c:683
msgid "Enter a valid number within range (0-255 / 0h-00FFh)"
msgstr "请输入(0-255 或 0h-00FFh)内的数字"

#: src/callbacks.c:707
msgid ""
"The tutorial file, asm-guide.txt, was not found. It should be present in "
"directory - "
msgstr "找不到教程文件（ asm-guide.txt）它应当在目录下 "

#: src/interface.c:39
msgid "_File"
msgstr "文件"

#: src/interface.c:40
msgid "_Reset"
msgstr "重置"

#: src/interface.c:41
msgid "_Assembler"
msgstr "汇编"

#: src/interface.c:42
msgid "_Debug"
msgstr "调试"

#: src/interface.c:43
msgid "_Breakpoints"
msgstr "断点"

#: src/interface.c:44
msgid "_Help"
msgstr "帮助"

#: src/interface.c:45
msgid "New source file"
msgstr "新建源文件"

#: src/interface.c:46
msgid "Open a file"
msgstr "打开文件"

#: src/interface.c:47 src/file-op.c:221 src/file-op-gio.c:216
msgid "Save file"
msgstr "保存文件"

#: src/interface.c:48 src/file-op.c:251 src/file-op-gio.c:246
msgid "Save file as"
msgstr "另存为"

#: src/interface.c:49
msgid "Print program"
msgstr "打印"

#: src/interface.c:52
msgid "_Registers"
msgstr "寄存器"

#: src/interface.c:52
msgid "Reset Registers"
msgstr "重置寄存器"

#: src/interface.c:53
msgid "_Flags"
msgstr "标记"

#: src/interface.c:53
msgid "Reset Flags"
msgstr "重置标记"

#: src/interface.c:54
msgid "_IO Ports"
msgstr "IO端口"

#: src/interface.c:54
msgid "Reset IO Ports"
msgstr "重置IO端口"

#: src/interface.c:55
msgid "_Memory"
msgstr "内存"

#: src/interface.c:55
msgid "Reset Memory"
msgstr "重置内存"

#: src/interface.c:56
msgid "Reset _All"
msgstr "重置所有"

#: src/interface.c:56
msgid "Reset All"
msgstr "重置所有"

#: src/interface.c:57
msgid "A_ssemble"
msgstr ""

#: src/interface.c:57
msgid "Only assemble program"
msgstr ""

#: src/interface.c:58
msgid "Execute assembled and loaded program"
msgstr ""

#: src/interface.c:59
msgid "Show _listing"
msgstr "显示列表文件"

#: src/interface.c:59
msgid "Show the source code along with opcodes and operands in hex numbers"
msgstr ""

#: src/interface.c:60
msgid "Step _in"
msgstr "跳入"

#: src/interface.c:60
msgid "Step in the code"
msgstr "跳入到代码"

#: src/interface.c:61
msgid "Step o_ver"
msgstr "跳过"

#: src/interface.c:61
msgid "Step over the code without calling functions"
msgstr "跳过当前调用的函数"

#: src/interface.c:62
msgid "Step _out"
msgstr "跳出"

#: src/interface.c:62
msgid "Step out of the current function"
msgstr "跳出当前函数"

#: src/interface.c:63
msgid "Toggle _breakpoint"
msgstr "开关断点"

#: src/interface.c:63
msgid "Toggles breakpoint at current line"
msgstr "在当前行开关断点"

#: src/interface.c:64
msgid "_Clear all breakpoints"
msgstr "清除所有断点"

#: src/interface.c:64
msgid "Remove all breakpoints"
msgstr "删除所有断点"

#: src/interface.c:65
msgid "Stop execution"
msgstr "停止运行"

#: src/interface.c:65
msgid "Stop debugging"
msgstr "停止调试"

#: src/interface.c:66
msgid "_Contents"
msgstr "内容"

#: src/interface.c:67
msgid "Assembler _Tutorial"
msgstr "汇编教程"

#: src/interface.c:72
msgid "Show/Hide side pane"
msgstr "显示或隐藏面板"

#: src/interface.c:263
msgid "GNUSim8085 - 8085 Microprocessor Simulator"
msgstr "GNUSim8085 - 8085 模拟器"

#: src/interface.c:474
msgid "Registers"
msgstr "寄存器"

#: src/interface.c:559
msgid "Flag"
msgstr "标记"

#: src/interface.c:579 src/gui-list-data.c:76 src/gui-list-stack.c:81
msgid "Decimal"
msgstr "十进制"

#: src/interface.c:588
msgid "Enter a decimal number"
msgstr "输入一个十进制的数字"

#: src/interface.c:591
msgid "To Hex"
msgstr "转成十六进制"

#: src/interface.c:595
msgid "Convert this number to hexadecimal"
msgstr "转成十六进制"

#: src/interface.c:602
msgid "Hex"
msgstr "十六进制"

#: src/interface.c:611
msgid "Enter a hexadecimal number"
msgstr "输入一个十六进制数字"

#: src/interface.c:614
msgid "To Dec"
msgstr "转八进制"

#: src/interface.c:618
msgid "Convert this number to decimal"
msgstr "转八进制"

#: src/interface.c:628
msgid "Decimal - Hex Conversion"
msgstr "十进制－十六进制转换"

#: src/interface.c:652
msgid "Change the port address to view here"
msgstr ""

#: src/interface.c:659
msgid "Enter new port value and click Update"
msgstr ""

#: src/interface.c:663
msgid "Update Port Value"
msgstr ""

#: src/interface.c:667
msgid "Update the port value"
msgstr ""

#: src/interface.c:677 src/interface.c:852
msgid "I/O Ports"
msgstr ""

#: src/interface.c:701
msgid "Change the memory location to view here"
msgstr ""

#: src/interface.c:708
msgid "Edit new value and click Update"
msgstr ""

#: src/interface.c:712
msgid "Update Memory"
msgstr ""

#: src/interface.c:716
msgid "Update the current memory location"
msgstr ""

#: src/interface.c:726 src/interface.c:824
msgid "Memory"
msgstr ""

#: src/interface.c:745
msgid "Load me at"
msgstr ""

#: src/interface.c:753
msgid "Enter the program address.  End with a 'h' if it is a hex address."
msgstr ""

#: src/interface.c:775
msgid "Data"
msgstr ""

#: src/interface.c:795
msgid "Stack"
msgstr ""

#: src/interface.c:815
msgid "KeyPad"
msgstr ""

#: src/interface.c:830 src/interface.c:858
msgid "Start"
msgstr "开始"

#. TRANSLATORS: Replace this string with your names, one name per line.
#: src/interface.c:1064
msgid "translator_credits"
msgstr ""

#: src/interface.c:1111
msgid "Assembler Listing"
msgstr ""

#: src/interface.c:1134
msgid "Save to file"
msgstr "保存到文件"

#: src/interface.c:1171
msgid "Assembler Tutorial"
msgstr "汇编教程"

#: src/interface.c:1216
msgid "GNUSim8085 start with dialog"
msgstr "GNUSim8085 引导对话框"

#: src/interface.c:1247
msgid "1. How to use this simulator?"
msgstr "1.如何使用这个模拟器？"

#: src/interface.c:1259
msgid "_Tutorial"
msgstr "看教程"

#: src/interface.c:1263
msgid "A short tutorial on writing assembly code!"
msgstr "一个使用汇编代码编写的简短教程!"

#: src/interface.c:1270
msgid "2. Open an existing assembly program."
msgstr "2.打开一个已存在的项目。"

#: src/interface.c:1282
msgid "_Open program"
msgstr "打开项目"

#: src/interface.c:1286
msgid "Open an already saved program"
msgstr "打开一个已经保存在本地的程序"

#: src/interface.c:1288
msgid "What do you want to do now?"
msgstr "你现在想做什么？"

#: src/interface.c:1298
msgid ""
"Don't forget to read the documentation \n"
"given in \"doc\" directory."
msgstr ""
"不要忘记阅读\n"
"doc目录下的文档。"

#: src/interface.c:1355
msgid "Choose a symbol"
msgstr "选择一个符号"

#: src/interface.c:1381
msgid "Enter a symbol or choose one from the lists"
msgstr "输入或在列表内选择一个符号"

#: src/interface.c:1391
msgid "Enter Symbol"
msgstr "输入符号"

#: src/interface.c:1406
msgid "Variables List"
msgstr "变量列表"

#: src/interface.c:1421
msgid "Functions List"
msgstr "函数列表"

#: src/interface.c:1436
msgid "Macros List"
msgstr "宏列表"

#: src/interface.c:1475
msgid "Choose a register"
msgstr "选择一个寄存器"

#: src/main.c:83
msgid "Simulator: Idle"
msgstr "模拟器:空闲"

#: src/8085.c:249
#, c-format, fuzzy
msgid "Unwanted %c reached"
msgstr "没找到 %c"

#: src/8085-instructions.c:27
msgid "Invalid Opcode"
msgstr "无效的操作码"

#. TODO (page 748)
#: src/8085-instructions.c:876
msgid "Instruction 'RIM' Not implemented"
msgstr ""

#. TODO (page 752)
#: src/8085-instructions.c:1027
msgid "Instruction 'SIM' Not implemented"
msgstr ""

#: src/asm-source.c:108
msgid "Assembling Aborted"
msgstr "汇编器停止"

#: src/asm-source.c:176
msgid "Label should be given to a code line"
msgstr "标记必须独占一个代码行"

#: src/asm-source.c:206 src/asm-source.c:213 src/asm-source.c:220
msgid "Incomplete opcode"
msgstr "不完整的操作码"

#. debug
#: src/asm-source.c:235
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Neither Op not PsOp: [%s]"
msgstr ""

#: src/asm-source.c:236
msgid "Invalid Opcode or Pseudo op"
msgstr ""

#: src/asm-source.c:245
msgid "Opcode needs an user argument"
msgstr ""

#: src/asm-source.c:253
msgid "Extra characters in line"
msgstr ""

#: src/asm-source.c:419
msgid "Expression error in symbol"
msgstr ""

#: src/asm-source.c:433
msgid "Undefined symbol"
msgstr ""

#: src/asm-gensym.c:72
msgid "Redundant label"
msgstr ""

#: src/asm-gensym.c:87
msgid "Invalid Operand in EQU"
msgstr ""

#: src/asm-gensym.c:99 src/asm-gensym.c:121
msgid "Invalid operand"
msgstr ""

#: src/asm-gensym.c:111
msgid "Redefinition of symbol"
msgstr ""

#: src/asm-genobj.c:108
msgid "Invalid data size"
msgstr ""

#: src/asm-genobj.c:113
msgid "DS: Exceeded limit"
msgstr ""

#: src/asm-genobj.c:128
msgid "DB: Operand error"
msgstr ""

#: src/asm-genobj.c:158
msgid ""
"Invalid operand or symbol. Check whether operands start with a number. e.g "
"a0H should be 0a0H"
msgstr ""

#. show success message
#: src/8085-asm.c:84
msgid "Program assembled successfully"
msgstr ""

#: src/bridge.c:33
msgid "Simulator: Program running"
msgstr ""

#: src/bridge.c:183
#, c-format
msgid ""
"Execution branched to invalid memory location <%xH>. Execution will be "
"stopped!\n"
"\n"
"Check whether you've included the \"hlt\" instruction at the end of your "
"program and your source program is not empty.  Also check your program "
"logic. If you're very sure, there might be a bug in GNUSim8085.If so you're "
"advised to send a copy of your source program."
msgstr ""

#: src/bridge.c:304
msgid "Assembler: running"
msgstr ""

#. add column
#: src/gui-list-message.c:93
msgid "Line No"
msgstr ""

#: src/gui-list-message.c:94
msgid "Assembler Message"
msgstr ""

#. add column
#: src/gui-list-data.c:73
msgid "Address"
msgstr ""

#: src/gui-list-data.c:74
msgid "Variable"
msgstr ""

#: src/gui-list-data.c:75 src/gui-list-data.c:76 src/gui-list-stack.c:80
#: src/gui-list-stack.c:81
msgid "Value"
msgstr ""

#: src/asm-listing.c:205
msgid "; Assembler generated listing; Not editable.\n"
msgstr ""

#: src/asm-listing.c:206
#, c-format
msgid "; Generated by GNUSim8085: %s\n"
msgstr ""

#. debug
#: src/asm-listing.c:242
msgid ""
";Assembler Listing (Do Not assemble)\n"
"\n"
msgstr ""

#: src/file-op.c:60 src/file-op-gio.c:62
#, c-format
msgid "Failed to open <%s>"
msgstr ""

#: src/file-op.c:139
msgid "File already exists; overwrite it?"
msgstr ""

#: src/file-op.c:154 src/file-op-gio.c:149
#, c-format
msgid "Failed to save <%s>"
msgstr ""

#: src/file-op.c:325 src/file-op-gio.c:331
msgid "Failed to save listing file"
msgstr ""

#. add column
#: src/gui-list-stack.c:78
msgid "Stack Loc"
msgstr ""

#: src/gui-list-stack.c:79
msgid "Proc/Reg"
msgstr ""

#: src/gui-list-stack.c:114
msgid "Stack size exceeded.  Stop the execution"
msgstr ""

#: src/gui-list-stack.c:128
msgid ""
"More number of POP are executed than PUSH. Stop the execution and check the "
"logic of your program"
msgstr ""
